菲林相機討論 25

舊post重溫

菲林相機討論 18 （日本菲林機舖頭討論：15頁）

菲林相機討論 19

菲林相機討論 20

菲林相機討論 21

菲林相機討論 22

菲林相機討論 23

菲林相機討論 24

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

Lmlm

聽日一於去影大橋同歌劇院試下機

記住，唔好計較啲菲林幾錢
計住計住就無謂

如果有女女比我影都會影多d

出街周圍影女

樣太毒會比人打

有冇人用過120 Cinestill 800T
120好似冇乜高速菲林揀

新帖留名

portra 800
cinestill其實姐係kodak 500t既電影菲林
不過預洗左層石墨，令你可以用C41沖

純粹要高iso可以push

彩負push我真係未試過
又要停機又盛好麻煩

我詅佢都係要彩色啫
黑白既話就大把啦

停咩機
Push過老母800，效果又唔差

C41比人push人地鋪頭要stop部機
由啲藥水浸住去push

唔怪得要加十蚊

想八下大家用咩腳架影120,定多數練左石膏手

用緊manfrotto befree
645試過無mlu 30快門都ok

manfrotto 190

因為本身用開6x6，但想入倍pentax67坦克

, 不過幾輕

求救
我想問一問部菲林相機係咪壞咗因為我每次撳完快門之後佢會唔識郁，個鏡頭會卡住停左系到，但係有聲之後閂返部機佢先彈個2出黎

影部機黎睇下

又係olympus

有咩解決方法

想問下邊到有菲林機用既自拍timer

即係每次影一張相之後 部機都唔識過片轉去下一張?
類似嘅case 我都試過 換過一同菲林就得

不過後段你話鏡頭唔識縮我就唔明白

同埋影完相 你唔係推蓋熄機嘅話
鏡頭唔郁係正常架喎

相機界郭嘉
數碼都成日壞

上個po開始真係日日都有Olympus壞機求救

ebay

Sirui N1204

香賓周色

要細部就要犧牲其他

機械都仲好啲
電子/p&s 真係不了

Om自古以黎都係靠細起家
又半格又m43
好似冇出過af單反，果期靠傻瓜機頂住盤生意？

機械偷薄晒d parts仲衰

佢地個醫療光學器材好得

唔係 係撳完快門（會有聲）之後個鏡頭會停咗喺度顯示屏都顯示1 要閂咗個蓋再開返先顯示2

所以我唔知仲影唔影到相

到今日都仲未洗摺個相機部都幾捱得

我估計你撳快門聽到嘅係快門聲

係唔係chick 一聲 冇jerjer 聲?

如果係嘅話即係快門郁過片唔郁
所以冇跳去2

要整

咁要幾錢？ 係未已經影唔到相

sell retro 都夠j 啦佢
個m4/3 都算幾成功

同埋邊度有得整

4年1次

仲有我已經係未要整返筒菲林出黎

最近同深山試緊個大陸師傅

但係點解開返又會跳左去2

$？

搭單一問F3整返個rewind crank同埋cla
搵邊個師傅比較好

個師傅啱啱先收到我地三部傻瓜機
未整到 未知

其他地方有冇得整 大慨幾錢 同埋有冇自救方法

呢隻機
一係去尖沙咀相機維修中心
不過又要受氣又要等

其他香港師傅最近唔可靠無謂介紹

咁唔該曬巴打

講起呢間就扯火
麥格都唔掂？

巴打 部機又用得返咁即係點

用左6300yen敗左個a12

如果見到f3仲買唔買好

價啱冇壞咪買囉

即係冇事啦 繼續用囉
相機呢啲野 唔用就會自己傻傻地
一直用住可能仲好

去旅行買禮物比自己留念好合理呀

F3 買左唔後悔

我諗住窮遊㗎

btw隻a12勁新 唔覺有花算唔算抵？

唔買點窮呀

早排先歐遊完

開post路過 見到呢度感到中槍留名
搞到我有啲後悔買咗om1

整得返咪得 用得開心就ok

睇左第一版個懶人包
諗住去完旅行返嚟搞 而家趕唔切了
希望去旅行果陣順利用到

因住夾硬用 越整越壞

冇事嘅

仲敢拎去旅行用
我都係拎晒d最穩陣既

可能人地得一部機呢 邊似你輪住嚟玩

咁買過部再唔係用數碼算
好過返黎先知全炒

用iphone影 一定唔會炒

lm

我得一部傻瓜機一部om1 男朋友有數碼機 再唔得就iPhone

呢個真

曬唔到大相呢

咁用傻瓜咪得

我諗住今日收工拎om1果筒菲林去沖 如果冇咩事就拎om1去
但萬一7咗就拎返傻瓜機

掉咗部om佢
買過部正正經經㗎喇

倒錢落海

由扑錘買咗om1嗰下已經倒咗落海

有咩推介

去日本買有冇得諗 會去橫濱suzuki

有幾可曬 曬完又無地方掛

搵到平就入
不過就唔好買olympus啦

收到 希望有平貨

可以睇定想買邊部

有咩好介紹 之前除咗睇中om1 另一部就係Pentax mx

minolta srt 系列

玩得菲林預左

我都十幾年冇曬過
啱啱曬左d旅行相

總之唔好買標榜細部嘅單反就ok

收到 晏啲睇下夕爺講果部先
以後唔會貪細部

咁唯有Fuji gx680啦

講緊135

303

要買啲坦克單反rb67

680係艦母

Canon f1
可以擋子彈

其實我諗緊買呢部定a1好

老閪都f1

巴打自己曬？

幾錢算合理
我見到靚仔機連50 1.4 2000幾 算唔算抵

都係mt

唔係new見過$1500-1800 body

咁再觀望吓先

New好啲？但係new冇咁靚仔

pentax LX

GX680點拎出街

3代有頸帶扣

New好似貴好多

條頸都俾埋佢

想買部呢隻款4x5
仲有冇咩平既推介

睇過片有鬼佬掛頸手持
之前有諗過買黎玩移軸

SL66咪得囉 做咩咁睇唔開

SL66仲有倒插

Fd鏡難唔難抹鏡 有霉

唔知，Minolta md就拆過幾支唔難，應該差唔多

預計應該玩一兩次就擺入博物館類防潮箱，所以不了

mt有得曬㗎咩？

點會冇

以前都有部銀色

以前...二手狗

做乜鳩

光學放相？

OM1 打個八折放出去大把人要

諗得過喎 但我會唔會落地獄

平就SRT乜零乜個啲

手鬆就F2 F3 FA

呢部都幾好 F1 或者EF

焦焦快門喎

激光

唔洗new 都得 除非你手頭鬆
深山嘅偶像機

咩係焦焦快門

咁樣？焦焦焦焦

好多a1 因為乾油
快門開合會焦焦咁都幾大聲
需要搵師傅抹油 除非自己識整

詳情google A-1嘯叫

嘯叫 好rock

另外 FA 個操作比A-1 直觀啲
反正用Canon 舊機嘅自動mode 個思維要變返用數碼機咁...FA 就真係用菲林機個邏輯就得

入咗部pentax sp
細光圈下好難對焦
對焦時係咪要扭大光圈對好再扭返細

有冇王傑或者迪克牛仔式快門

Pentax SP 應該有自動收光圈架喎
你睇下支鏡有冇得撥去auto mode 先

用motor drive

X700果個好玩

以前有？

有x700同303b

幾靚仔

X700 好似有啲名過於實

X1 XK

Xe7

Xperia

拎左相，66曬果d好正

幾時光學自放
我有部彩放喎

N年前淨係玩過黑白沖曬，都唔記得點玩
彩色直頭未玩過

教me玩，乘機約你

想john

3p

廣末涼子呀
當年DVD珍藏中

松田龍平係咪宜家結衣bb嗰套個男主角
個樣似女人多啲

Bingo

不蛇果咁錯蕩

林夕 深山 司壽係攝影台難得有質素嘅菲林友，我一向都好欣賞你地三個。

又嚟

比我讚完，你地三個準備仆街

點仆街法

比屎味屎批鬥

啱啱都拆左兩部蛇腹黎抹+眼已殘

呢個post自成一國
冇乜外人會理

其實佢本身係500T, 沖走石墨咁解啫

屌 啲3M棉太厚
要買過啲薄啲

好似2mm就啱

上網tutorial話 0.5mm

我用隔音隔痴完夾硬冚埋佢過一陣就會扁左完全fit晒

我淘過薄啲算
夾極都漲到R起左

薄到condom咁係咪架

插刀位 係咁窄呀...之後啲機唔用 都係抆插刀好啲

好想快啲認真用 兩個背都漏光
仲有一個未試完

究竟要試幾耐
三個匣先得果36飛，鳩去個文青勝地都打得完

我都有隻

部gs645幾時先返黎

我之前都想姨悲呢部……但又怕唔啱蕉同蛇腹漏光…

個bellows少事啦，有得淘
最辣殺係個快門

快門唔準定點？

條wire果堆part好易斷/爛
我就係唔知甩左定爛左，上唔到快門過唔到片
同埋個蓋要上左快門先閂得埋
所以而家蓋都閂都唔到on99咁

我之前果部s個計片器塊野轉果時好似就甩咁

邊個係阿ken，同我出黎

雖然唔係我 但係咩事

Cat girl條仔？

可能係
之前交收個賣家無啦啦相認

contax G2 對焦真係廢到on9

但ebc幾正
夾rvp50 只可以用crazy影容

你終於明我點解嗰陣用佢剩係打左一筒

發生咩事夕爺突然咁講

我部690仲未影過彩色

大景都outfo 個張g90影
聽講機身有時會唔夠力推g90

用過g1+45，打左一筒放左

最慘旁軸機有冇中焦都唔知

scan緊 G2 d相
rf真係唔岩我 筒野影左一年

我睇完條底當時唯一感覺就係鏡靚機廢

咁你部福仔又想放埋佢？

收埋啦645郵票仔

同埋影唔到近野 唔太岩我

有得去旅行真爽

香港天氣咁西...
有時覺得d gear儲黎都係for旅行靚d

結果睇左部f3扣埋稅大概23000yen，拎上手玩完都係放低左

手動機鏡黃斑無限遠中就中架啦，af+rf就窄d，所以我都好少用af傻瓜機

做咩唔買呀

我係鍾意d機款先用郵票旁軸
旁軸睇平水都成日眼殘歪撚左

識玩一定612首日封

又係果d買完可以打飛機但唔買又唔係無機用仲可以慳一千幾百嘅心態

其實集郵都好開心

竟然唔買

得唔到既永遠係最好

儲左d自己鍾意既唔用都得閒撚下

得不到的 從來秢貴

不過都叫買左隻a12

有d機到左手又覺得不外如是
不過人一世物一世都係買左先算

二手低價入
高價放 玩下手有賺

不過120機流通真係細好多

不要再說了

得少數多人買，果d又會有人炒
我好多都係買黎做半收藏冇諗住放

去旅行真好

返工狗表示有得去旅行先係一直活下去嘅動力

寂寂咁多假嘅

測光幾準

影slide用測光表是必須der

我今次d slide都係用手機測

ios可能ok
android d app測光麻麻 (都可能本身手機身問題)

用咩app

新手想試下玩菲林機
但個坑好似會越玩越深咁

冇咩既
隻隻幅單反旁軸都買d

我用lumu都ok準（負片可能寬容度大啲 ）
但係影slide就出事，10次得6-7次中
個app不錯的可能係我部6仔收得皮嘅關係
利申：上次影完slide有啲失望之後乖乖哋咁買咗測光錶，想Del app了

不要問
只要入坑就可以了
有冇話中意咩style先？單反、旁軸？
上google搵下，中意邊款再上嚟問detail都可以
買嘅話唔好去don’t sing、蘇華，遊樂場嗰啲就ok
支持eBay（呢樣就要請教非文爸，佢最有經驗）

我本身用開fuji既無反機
想搵部單反菲林機
D色想偏冷色（其實係咪開卷菲林事？）
價錢唔太貴
Ft2好似幾好咁

聽手套巴轉述師傅講 nikomat算襟用

色調關菲林本身同scan事
同一款菲林 去唔同沖掃店會有唔同色水

沖掃千祈唔好去遊樂場同showa就ok了

Body就唔關事
最盡都係扯到去關枝鏡事

雖然蘇華有啲都外判比MT
但都係直接攞去mt好過

咁樣就去碼了

我用測光錶都會奶野

又關我事

我見lumu都有出粒野可以插落iphone到用

下次要ebay買邊部機 等你買完中伏我地就可以放心

等我買鳩晒d伏機

Mt有得儲印花

同mt店主交流學到唔少野
好過啲文青店水鳩啲客
吹奏repack垃圾 咩sunny16, holiday

去親都聽到佢地爆晒粗

仲有香港相機指鹿為馬

佢地話holiday=/=c200

幫幫手買埋日本雅虎

伏到個心好攰，精神壓力好大
再係咁落去以後淨係玩af機買一手鏡算

但係通常機壞都未到鏡壞

我多數鏡伏多
機都係伏過兩三部

講起F3 啱啱拎我部戰鬥F3 啪快門
一開機冇返應
等佢通電一輪都係唔work
換兩粒電都唔work

問題往往係最冇留意嘅地方發生

後來睇左個日本網頁介紹
檢查電池蓋係唔係有電池液嘅遺留物
有嘅話會影響通電
佢介紹用酒精浸
我直接用鋼絲刷捽
結果係ok 嘅

所以電子機突然唔work 首先要檢查接點

nikomat 幾實淨襟用
價錢又平 不過只可以用有兔耳嘅鏡

寄畀華佗啲機終於整好

問多句
有冇邊間門市比較有信譽
我唔放心上網買
當然門市都有可能當客狗咁撚

松屋

終於? 等左幾耐?
佢呢年黎生意唔少 人又老左
所以唔指名急嘅話真係要等下

松屋x2
聽講淡友同天祥葉都ok
未試過

一個星期
冇乜點催過
佢都同我講近排好多機

菲林台有愛
入坑都入得開心d

有冇nikon rangefinder巴打

SP 2005

我用呢隻

rich

呢隻之前用黎影slide，測完under 2 ev 左右

新手對攝影冇乜概念
係咪應該平平地試下玩傻瓜機先？

應該要買部單反

唔會難操控？
我見網上有人話會到沖曬嗰陣先知乜都冇影過

買部冇測光嘅旁軸

概念唔係好清
傻瓜機=旁軸？

唔會
菲林並唔係好似showa講到咁充滿不確定性
就算出事都有根有據有得解釋 下一筒再執返好就ok
無咩需要驚

free version無得lock iso
勁伏

單反係咪九成機械機同全手動？
全手動係咪冇P mode?

有
minolta x700有
canon A1都好似有

X700 有a同p mode
A1就a/p/shutter priority/manual mode有齊
寧願買a1都咪撚買ae1 一步到位

傻瓜機係旁軸嘅一種
我指黃斑對焦個類相機
一開波就玩俄機打大佬

x700好似抵玩啲？
利伸：窮撚

兩者之下強烈建議你買Canon A-1

a1貴好多喎
如果係最有限嘅budget仲有冇其他推介
定寧願儲夠錢買部好啲嘅？

X-700係平幾百嘅 但係A-1都唔會話好貴
大概$1xxx~$2xxx到
你大概budget係幾多？

x700死電容整都唔止嗰幾百啦

<1000有冇機會
我見有啲舖頭都有啲7-800嘅？

啱啱求其搵都搵到 x-700講緊都要1200

我再做下research先

A-1 邊洗咁貴

利申: Canon A-1 用家打手

~500令蚊bid部pentax sp/k1000機連鏡仲好
雖然冇p檔，但有測光都ok(in case個測光仲work，唔work咪用手機測 )

我求其搵俾佢咋
你永遠都搵到平機架啦 我mon極都搵唔到

又k1000垃圾機

人地新手要p mode 你就叫人用m mode

同文青店一樣 上去撚機我親耳聽過 人地新手買機 佢水人買無測光全自動機 話用陽光16法

再水鳩人哋買sunny16菲林

估到你喇衰鬼
真係好撚靚
有冇相睇

無測光全自動機

手動 打錯

就係嗰間

痴撚線
深山同寂寂好似唔洗瞓咁

廿四小時熱線

oh, sorry
我只係覺得初玩可以平平地入部機玩下先。

我都係頭先housemate起身去機場嘈醒咗我

你eBay碌下A-1喇

要平有測光機械機又輕
仲要可以用靚菜鏡既
一定係Yashica FX-3 Super 2000
我有兩部，兩部個body都唔過$300 HKD

新手想買Minolta X700
有爬過文都見到係熱門機之一
印象中好似冇見到有咩缺點？可能睇漏眼
所以想請教一下新手買x700好唔好

另外想知去邊買機好
HKcamera好似無伏？

你再爬下文就會睇到好多X700死機
死電容死測光乜都有
曾經我都擁有過，但最後實在太柒放左

得罪講句: 熱門機中既垃圾

其實本身有部pen eed
未玩得熟估焦 又要影夠~72張先有得睇
有啲低動力

housemate

做咩變我？

我第一部機嗰度買
中過少伏

自此都dcfever, ebay, fb入手

我未行到橋頭

咁我再爬下文先

po相無人理

以後都係講返gear算

洋腸啱晒你喇直直

都係講返gear算啦

洋腸都算gear

買部估焦仲好，新手唔應該比咁多野限制自己

攣攣呀

想問呢d係咩黎？係咪冇得抹

傻瓜機係旁軸
旁軸唔一定係傻瓜機
RF 係旁軸
唔係所有旁軸都係 RF

基本上除左單反以外 所有相機都算係旁軸

新手梗係用單反輔以傻瓜機啦

x700就算啦
想平又可靠又有P Mode 應該考慮Nikon FG 或者高級啲嘅FA

我試過...真係機玩你

你劏過我部X-700啦
有時唔止死電容 直頭係死底板

小心...
X-700吹到咁行 外面一般都過千

我想買架客貨van
你sell 架NSX 比我

要用sunny 16 先可以用sunny16

BTW HKCamera 老闆係minolta 迷
伏唔伏佢最熟
認真

我兩部最愛嘅olympus 都係佢度入
反而都ok
OM-2sp 同OM-2000

塵? 呢啲似乎係可以抹嘅野黎

要幾冇良心先會咁樣sell啲文青朋友

舊嗰款真本田NSX都算
Sell架鬼佬偽NSX比我就衰啲囉

唔計表面果層,裡面似係兩塊玻璃膠合位開始有泡,離膠先兆.

離膠係咪冇得救

救倒,但香港未必做,睇落去支鏡應該未咁快死,仲影倒.
乜牌子鏡?

mamiya

香港相機 之前都有巴比人水買壞測光機 仲話測光其實都係靠自己 松屋睇下先啦

台灣有間老鏡回春 不過聽聞好貴

唉唔整啦，支鏡先幾舊水

再買

Nikon fg係咪一千左右？
我上網搵好似唔多人放
新手係咪去實體店搵好？

前排放左部俾個妹妹5舊幾
99%new

係咪多數喺DX fever放？

mamiya 之前用錯膠水,
支鏡應該仲可以影,唔好整啦.
盡量用盡佢

10支有8支都離膠，好難買

避左佢,mamiya 就係咁,由其係645,機得但鏡唔得.

唔係話佢成像,係用料.
好鏡難求

其他版本有冇改善？唔講唔知媽咪亞有膠水錯問題 以為普通膠水老化

雙反呢

台灣有人專救離膠，好似唔貴

整離膠貴撚過買支新鏡，仲要寄到台灣整，你預2千左右啦。下次小心啲唔好再買啦。

好似645先有
67鏡冇咁離譜

我枝127 KL都有
但我上星期搵左mamiya group入面啲人整好左

Rb鏡尾玉唔係冇膠水架咩
之前拎支65分屍成個尾玉好似一塊塊拎到出黎

千頭連50/1.8 係fair price

屌部m645
原來兩支鏡都對唔到無限遠

有冇話去邊度睇同買穩陣？

上手拆過黎？

上面咪講左松屋 新手定伸手

sor miss左
淨係見到話唔好去香港相機

我分開買，唔知機定鏡問題
又唔識cal

調焦真係好煩
所以rb/rz有樣好，前移左都對到
我之前都有支rb鏡要扭前d先有無限遠

兩支都唔得 應該係機出事

試一筒就知，開盡光圈無限遠影，屏唔中但相冇事即係機問題啦

巴打你係咪有興趣FG
我有部想放

你有興趣就TG我比D相你望下啦

係幾型 但用落幾唔順手 唔怪得當年都係輸比拉架

最舊版mamiya 645?

m645 super

影左筒，陣間去曬

走焦真係好困擾
買部horseman vh 算

mint咁款
cls

人比人
比死人
旁軸一樣... 仲要同奶比
不過真係幾靚

13年啫
不過keep得幾好

我之前部A7一代夠幾年貨仔
邊關事

明珠部m645 afd work唔work ？

no

oh

係呀……我個fd咪中左

用哈仔影果d好多都out fo 巴打們有無d tips比下小弟

btw點解張相好似好多noise咁 用pro400h影

係咪用裂像對焦屏？

好大機會係body,
反光板唔係45度,對焦屏上下位置唔正確,
都會令到無限遠唔中焦

有d似s2咁

似爆左？
係咪就係不sir講果粒膠

只有擁有過bronica s2 o既人,
先會有呢種感受.
不過s2 唔中焦有90%係對焦屏同反光板海綿老化令body走焦

好多位靠棉攝住，部機本身又損耗極大，真係又愛又恨

我有m645,但無super,
睇你個case 係似似地.
總之反光板落o係唔正確位置.
而你支鏡本身係正常無問題的話,無限遠就會唔中焦

唔係 普通磨砂

慘，又冇得用

唔算多noise喎

買塊裂像啦

呢張勁多 同一卷

菜鏡個對焦真係好難用 好懷念之前c330用普通磨砂都勁快勁準

btw哈仔裂像有幾多隻？

m645個mirror stop構造唔同
無呢個問題

伏

換晒d 海綿其實唔難,
話時話,s2 呢部窮人恩物雖然出左4-50年,
但做功用料真係唔錯,d 電鍍銀到家下都可以照鏡咁.
早牌見ebay 有部靚仔s2 銀full set +標準鏡都係千五仲要包郵.
如果唔係因為自己已有幾部,我一定掃邁佢

影景睇景深呎都得啦

咁唔關呢粒野事

咁要睇下有無frd有m646
有嘅話試下係咪真係鏡問題

如果執過d棉肯定中焦我都想買返

好不幸，粒野啱啱斷左

起碼知咩事先

下？！
張相係遺照

呢個只係調焦器？
即係諗到辦法固定到塊反光板就得？
信支鏡個無限遠黎較

媽咪呀衰親都同膠有關

影遠實唔怕架，收少少光圈幾米到無限都中
近先奶野之嘛

雖然結構唔同,
但大部份單反都有類似結構.包括fm2 都有幾個類似零件,用黎較反光板角度,
如果他媽師兄部機出然我上面講o既問題,
反光板唔係停留o係正確角度,
咁無限遠一定會走焦,
但只係對焦會唔中.實際影出黎(或晒出黎)應該係會中,除非睇住對焦尺,影非無限遠亦會出現誤差,

請問645pro有無同樣問題？

而家即係我啱啱影果筒除左無限遠果d全部走晒焦

未必走晒既，景深可能冚到

哈仔個focusing range太長差少少就差少少

放心woo,我整過10部8部 s2,s2a,c2,,一般無失手,
記住除左換對焦屏下面海綿,反光板下面都要換邁.
只要反光板無海綿頂住而令塊鏡下沉0.3-0.5mm.
唔好睇少呢0.5mm.影響好大

影人不可避

有，結構一樣

所以一爆就衰硬.因為反光板唔係正常位置.

咁就仆街,希望我部玩耐啲先死

如果識3d print整返十幾廿粒spare就好

聽不蛇講香港有人做左件零件,唔知係唔係呢粒.

請教Konica Autoreflex T3 呢部Ok 唔ok?

我都想搵到有又良心價
但係要起圖真係點叫人收得平？

佢嗰時講到舊版m645都係
唔知係咪講同一樣野

Print 返膠一樣易壞

睇字都覺得煩
呢排成日拆鏡抹又調焦咁搞到好攰，唔係好鍾意d機都懶得搞，開始唔敢亂買野，又冇時間冇地方等我靜靜地做
再係咁落去以後淨係用af單反算

似係啦，睇落自己換應該唔難

你造到一百幾十粒又唔難換已經唔係問題
概念同濕鳩4LR44電一樣，買定一堆隨時打柴即換

測光壞 整貴唔貴??

裂像微棱 acute matte 42215

我而家用緊Nikon D7200
想試下敗下菲林機來玩下
各位巴絲打覺得FM2/FM10好唔好？
利申：有品牌情意結

有無巴打放

佢一般o既攝影奇遇你當佢假膠就得.笑下無妨.
但講器材野佢係有些少料到,應該都係菲林撚黎

有冇一定要用機械機同筆直幾多？

呢個位點睇都應該唔易換

如果倒模做粒銀嘅有無得諗？我有朋友可以做到倒模

筆直都係千幾至二千左右
最好就係機械機

塊對焦屏可以買起一部架仔6x6

如果lung住嗰條鐡線斷左都大劑

佢仲有玩菲林，早排先見佢講

好多選擇,點解一定要機械機?

我得塊42170

諗起blocked

FM10啦咁

你打散成部機定就咁扭黑色果粒螺絲換？

佢算係另類玩家.
佢講野係激,但係識野.
我只可以講,電子機係難整,但唔代表易壞.
我部f90x 當年朋友8千買翻黎,之後2千樣比我
到今時今日,除左痴笠笠之外.
完全正常,af 仲要幾準下添.

係咪有方型嗰粒就係正常，斷左就係瀨嘢？

唔介意電子機的話F4都係唔錯嘅選擇

太大部,唔係個個想轉菲林o既新手頂得住,
但勝在夠平

肥花都好多暗伏

唔知有乜途徑入手呢
btw條彈弓而家甩左出黎裝唔返入去，睇唔到個卡位

電子機其實d電子野都唔係好複雜

所以反而ebay有仇報
老老實實 到宜家交收 都總會有野check漏

你d伏仲大鑊過我

但係走焦果d好難証明比佢睇去claim錢
我面交有時都瀨野，邊check到咁多，check得耐又屌你驗屍，用燈照下支鏡又照屌你打燈大師

呢條彈弓又響邊個位？？

巴打你真係乜都有

條彈弓個頭要勾住body再拉起粒膠
而家勾唔返落個body度

我上網睇到EM都有好多盤放緊
呢部如何？

咁EM又如何？

除左f6,同早期RF
我每個款一部或多部.
都算係nikon fan屎黎

呢部唔好,無得手動.最少要FG
右面果部

咁我應該會揀FG了
By the way
巴打真係Nikon忠實Fans

有P mode仲要自動對焦

如果2k 或樓下,我推介:
由平到貴,
FE , FA, F100, F3,

用住塊祖國貨先啦，對焦都準

FE 係好野黎.只係幾舊水.只要你唔介意無1/4000 快門.
我有4部,一部比我拆散左.
另外你上面好似話用開d7200,咁可能就要買過d 鏡.

大陸對焦屏真係垃撚圾到不堪.
裂像唔係中心位
果d 磨砂 搞到我以為自己d 鏡頭haze 晒

有諗過入
但睇相都覺個造功好cheap

我又唔介意無1/4000快門
因為我主要都係街拍多
另外鏡個到我諗住買枝50.8算

呢幅圖好清楚,我理解係靠粒螺絲調較條臂高低,黎long 住反光板,
爛左就真係幾麻撚煩
呢粒野複製唔麻煩,最主要係物料,原本係膠黎?

成個nikon showroom咁
搭單一問 F2快門掣上面個extension個product code係幾多？

唔好試,我中過2次.初頭諗住試下nikon 同 66 代替品,好撚粗糙.唔惦

NIKON AR-1

就係膠黎

想問下rz67隻相機帶扣叫咩名或者有咩關鍵字可以搵到 ，拎出街就咁用手拎住唔係辦法

淘過徠納比bronica sq用，廢撚到用返原裝暗磨砂算

RB/RZ/645共用

唔該晒巴打

我呢兩日攞645pro過澳門，又係無帶，真係咁易呀朱主席……

人地用rz喎，當佢落埋手柄好渣d都拎到手軟啦

所以咩真係一定要有帶囉

原來我打錯字，係:真係唔易呀朱主席

長keep一對冇衰架，第時換機/挖條新坑都即時有帶用

點解唔買

我試過就咁拎住入赤柱...行山都試過 有時淨係拎rz但唔想咩袋，有條帶掛住好少少

未寄到

咁大舊野冇袋同帶都幾麻煩，食野/痾屎點算，人多撞一撞跌鳩埋

其實喺ebay買相機博唔博得過?
平好多

你平時運氣如何？

六合彩一個字都唔中

明白了

衰左item同description唔符合 可以開case上訴
dcfever就仇都無得報

有d野口同鼻拗都有排搞

想問點解有條藍線
係scan問題定點？

用蝦仔最起碼都42165 42250啦

死火 仲啱啱淘左個

呢間好d,,但你都係預佢係原裝6-7成.
裂像可用,但眉微陵,磨砂位真麻麻.

伏爾泰添
啱啱買左個比部F2AS 替換
原裝K type 屏市面好似冇乜

部F2AS 早前係深水埗夫妻檔執嘅
外觀算靚仔 又係80頭serial number

不過個對焦屏改裝過
對焦屏框削薄左
再係屏下面加左塊格仔玻璃
似係home-made 嘅工業用系統

最近執到個發晒霉嘅原裝對焦屏同框
再人手解除以上改裝
效果雖然work 不過好勉強
依家要換對焦屏 同埋調校返個無限遠

拆除格仔玻璃後嘅痕跡

換左後來買嘅對焦屏後嘅結果

其他改裝痕跡

上網啲人話Kiev 88 塊screen 好

EM 都1100... 我部FG+50.8 E 都係買左900...

你呢種4瓣式好似係貴d,
我買譜通果種,
磨砂位真係好一般,但+字位ok.
但我試用後忍唔住換翻原裝隻全磨砂

之前幫部s2 換過塊,好過大陸野多多聲

巴打我正想換
想問下工序難唔難 同埋洗唔洗磨

唔洗磨,但換落s2 要前後加膠條,前面大約係2mmx2mm,後面+條1mmx2mm.

邊到買二手機好？
想買部contax T2玩下

咁梗係showa 啦
佢地最熟 應該賣唔少

話時話夫妻檔係咪無做 上次去冇見到
雖然D野殘到無朋友 不過每次去深水埗都望下

冇左大約兩個月
依家檔野變左賣濕鳩假古董

夫妻啲野雖然殘 不過啱揸開戰鬥機嘅我
同埋啲佢地有啲少見嘅配件

佢臨唔做之前我打劫左佢唔少原裝底蓋機身蓋

另外一檔暴躁狂都好似唔見埋。第一次去睇機 拉兩下比佢屌

借問聲巴打係用咩膠條？

暴躁狂
都係冇左 早過夫妻檔冇

夫妻當個夫一樣都係暴躁狂

不過你話個間 個個呀叔好興玩價格放題
問佢幾錢佢話我自己開個價 我鳩回佢又accept
Yashica J 110蚊
海鷗58/2 100蚊
FM2機身 1100蚊
依家佢都冇埋
鴨記得返好nice 嘅肥仔同埋"古今相機"

可能果日冇帶機，睇人鳩開。fm 發哂毛開我800 另外兩間未見過

去模型鋪買正方長條 2mm x 2mm 就得.
用銼將期其中一條銼成1mm x 2mm 或 1.5mm x 2mm 都ok

好nice 嘅肥仔就係暴躁狂後面
暴曝狂冇左之後佢有時會擺啲貨去前面賣
不過佢賣開歐洲古董機 唔係幾啱我

古今相機係近麥記有檔幫人整遙控嘅
佢入面收埋一堆相機
有次佢賣部黑色7S2...500蚊
轉個身就唔見左

如果想試下玩120相機可以點入門？
想請教有咩型號易用唔貴？
係ebay買？

講開放題呀叔,
我試過問佢部大F FTN 幾錢.
佢叫我開.我話唔好啦,你開啦.
佢開一千,但最後因為試唔倒個測光頭,同部野真係好殘,
最後無要到

單鏡? 雙鏡? RF? 66? 645? 幾錢內?

難得攝影台清泉 呀叔我都入黎坐下

掛搖控賣相機

用緊42615
定係42250好用d 因爲中間果part唔係磨砂 好似會清d？

叔叔

類似rolleiflex果d腰平雙鏡機
3，4千內得唔得？

120相機你入手就ga645 雖然呢兩年個價西好多但新手啱，你唔怕手動對焦就M645, 有鏡多機身 但最近貴左好撚多，你可以入佢地FB gp睇下有冇人放，個價好過ebay好多。 想靚仔过c330 但記住 係冇準光 你唔識suny 16就唔好玩。gw690對焦易 張slide又大 但又係冇測光。

二手機同鏡千萬唔好係閒魚，大6班人好撚狗，同淘寶一向偏幫賣家。

Gs645s啦，冇ga咁多伏

不蛇好！m645 有fb group咩？可否分享下係邊個group?

自已入fb search Mamiya 645, 應該有兩個。台灣同香港果啲咩底片分享同交易好多都係呃鳩新手。

S梗係抵玩啦，但我個人喜好ga, 我果時入手好似2千尾 頭先睇竟然要5K 都痴撚線

但我見過網上有人說fg 好易壞
真唔真？

壞乜？
不過都唔會頹到買em

冇講
淨係鳩話em好啲

我最近買二千幾咋喎，仲要平手返放

Ga喎 大哥

雙鏡答唔倒你,等其他神人答,
只答倒你係如果新手買部有測光好D

睇錯
不過ga應該三千尾四千都得
5千叫佢食屎

新手富賤645應該穩陣，輕巧有測光，一筒15飛易適應d

閒魚係幾危嘅地方
爛野假野都冇保障
不過有時有啲幾平又或者難搵嘅野
都會照搏
相機方面冇試過係閒魚奶過野
袋同其他玩具就試過

FG 最大問題係觀景器裡面測光果排燈,
好易老化,我果部已朦朦地

可能啲電子野都開始夠期喇掛

咁係咪應該唔好買fg

三千幾買到Rolleicord了

我上面有講,
NIKON 菲林 我推介4部:
FE FA F3 F100
如果成手NIKON G 鏡
F80 都係一個抵屌選擇.
但記住F80 用手動鏡,例如 AI,AIS 會無測光

我買過兩部都冇乜野，最緊要買果陣睇清楚姐
ebay就幫你唔到

我部FA近排發覺轉唔到距陣測光，係咪粒掣壞左

rolleicord cheap過rolleiflex

唔該巴打
我研究下先
新手淨係識fg em 呢幾部機

3000買鬼到Rolleiflex咩

點睇到佢用咩測光mode?

以上個幾架機
我覺得F3 FA 會好啲

搵個物體係正中背光影 ？
試左f100會有分別，FA就冇

3.5 A B果d唔得咩 ？

講平咪yashica嗰啲

海鷗

東方

老母166 universal

海鷗好似都唔係好差

大陸機 越早期越好

蘇聯都好似係

中伏佬

如果壞左數菲林個counter
仲買唔買好？

唔買

影響有咁大咩

見唔見到實貨先
會唔會係啲遮光綿老化
一粒粒咁啱塞撚住左counter 個粒的?

如果係就搵支針仔了了佢就fixed

買梗係盡量買fully functional 架啦
除非佢平好多比你

你又講得啱

135應該冇乜影響
120就仆街，唔知幾時過左張紙

以後玩針孔算，仲要手撥快門，一定冇伏

100蚊放就諗下

利，之前賣99%new果部買果陣先1500yen

步你後塵

伏氣會傳染，我發覺我留言越多就越多人中伏

聽人講42250中間個位光過42165不過側邊係暗過42165

所以你幫我慳咗好多錢
唔敢亂買gear

媽呀portra最尾條膠紙好鬼濃味
一奶落去差啲屌出聲

我奶落手指痴落去算

Ilford好奶好多又冇味

Kodak好味

富士唔使奶

冇得奶有乜好玩

富賤不了

賤到奶都唔比你奶

通常對焦就係衰起”清”同”最清”手上 一沖完就知奶野

得佢先有120正片

富賤照奶

黑白正沖囉

GP3要用橡筋

我要彩色

有啲mt list冇嘅黑白負片想比佢正沖
搏唔搏得過？
我理解係低iso嘅負片比較理想

富賤就嚟cut撚晒啲正片，等你哋連屌住用都冇

個list係建議姐好似

自己填d玻璃漆

佢一cut kodak應該即出

又要屌又要用

所以想知有冇人試過用list建議外嘅嘢

E100 120

Kodak見佢cut一筒出翻一筒

135都成舊水筒
120會幾錢

佢ig 試過hp5係得

120未必一定貴過135

賣平啲 但係計返一格貴啲

計面積係120大d

Delta 100

計area成筒計係差唔多

link / 圖呢？

岩岩去左松屋睇下d機
發覺部部機既重量都唔係講笑

菲林機全金屬係重啲

GX680

已經輕過4x5單軌

大把膠機

你睇左邊幾部

咁不了 低反差
仲諗住自己試 有好多hp5

Ft2

膠機不了 冇手感

幾好啦呢部 又平
不過係重啲姐

Delta囉

姨悲返嚟部新機無伏

非文爸肯定勁唔抵得

上個月部rz冇伏架，仲幾靚仔

擰到懷疑人生

請教各位，係咪得富士仲有120正片？係邊一隻？

不停前前後後扑野咁

R乜P果d

擰得黎個和服妹妹都走埋

含撚貓講得啱，有時真係on99擰擰下

velvia 50, velvia 100, provia 100F

感謝！

走左入房等你啫

第一次試沖黑白正片
唔知係菲林垃圾定我沖得差，好灰

我見上面有人post HP5 正沖，條邊好黑好實

有無落filter影呀？

Fomapan 400正沖
你用咩片

其實係條片基都灰，又薄，乳膠又渣

cheap cheap 樂凱

D67沖洗，大家推薦邊隻菲林？

分享下沖洗data

ok wor!!! 等我下次都試下fomapan400

D67 20C 26C 要顯幾耐？

唔知，比mt做
Foma已經係最平又正常做到正沖既片
國產果d算啦，我都想用gp3正沖呀咁平

佢應該係比錢mt沖

如果可以自沖我長打4x5喇

淘宝藥定自己執藥？

陸45都係45

淘宝藥啦 其實都係得一兩檔

真4x5 黑白正沖

買國産都係想試下work ng work, 等我下次試下fomapan先

我都有4x5但好少用

我都買左藥 打算儲夠六筒先沖 所以有排
交流下

好正常丫 帶佢出一次街短一年命…

用乜燈照？
我上次fail左

呢隻片d光位好似特別閃，沖負我都慣左under 少少影，正沖果筒睇片個天好白但scan完拉返低仲見到個天有雲

宜家有款藥唔洗照燈

pm比link我

我部手持機唔重，沖片太貴
仲想買多部單軌

其實我係鳩閃 用sb800 1／1 output 打天花板
會唔因為咁 所以灰？

貼出黎啦 有咩所謂

閃光燈

其實大師你口中嘅fail係點
我有野睇都唔算係fail

我照完燈見到條片黃黃地有啲影像

之後fix就變左pure black咁濟

要用scan入電腦先tune得翻正常

人生第一次沖衰條片，好深印象
嗰刻好大挫敗感，但又搵唔到錯乜

他媽的灰

正常喎
你用R11漂完一定係奶橙黃色

之後再用清洗劑清完就淡奶黃色

之後二次曝光

之後再D19 第二次顯影

之後先變返做黑色

最後fix

用R11漂完應該係咁樣 成卷都係奶橙黃色

可能係大家藥方唔同？

咦，我睇你上面段野好似漏左個step既
即刻淘翻份藥落黎test多次先

啱我口味

應該係漏steps, 我見你最後係全黑

水洗>D67>水洗>漂白>水洗>清洗漂白>水洗>二次曝光>D19>水洗>定影>水洗>除皮>水洗>浸除水漬>dry

我用wista45, 琴晚bid咗支nikon SW 65mm

我有兩部都冇得fing頭
Ebay睇中部toyo45g
不過好撚重，仲要買多支055先夠力，加埋雲台同鏡成10k有多，唔敢買住

屌 你影隻貓sharp到介眼，公平咩？

我就係好後悔沖衰左呢卷
佢跳上去工字鐵停左一兩秒咋

見到都覺得重，點帶去旅行？

都變咗數碼相 無所謂啦

咁先有動力再影過

唔該晒巴打
係咪用普通膠水痴？

點會拎4x5去旅行
啱啱果次都係69 66蛇腹+135af

人生點都要一次喺外地美景影一次4X5正片

要自己去先得，一家三口根本影唔到d乜野
有時間撚下120都偷笑

我用果d 唔發白快乾膠.日本城好細支,長三角型個隻百德.好野黎,
唔好用aa膠.因為有少少發白.

知唔知我部機做咩影到咁

漏光 咩機？

pentax k1000
係最後嗰幾張先有呢個問題

身在東京
行過兩三間中古店都冇point & shot 嘅菲林機
好多拉架但買唔起
有冇巴打去過邊間鋪頭多p&s機？

可能海棉開始老化
睇返條底咩事穩陣啲

聽講而家contax g2 都炒到好貴, body 高見6K, 發發鳥

新加坡有冇地方賣菲林機

地圖相機
檸檬社

有無手足知x700海綿老化邊到買海綿最好

可唔可以叫返Leica
拉架拉架咁叫，你啱啱大陸落嚟？

徠卡相機

菲林倉定反光板cushion?

用開徠納

淘佬有不過雙十一有排等 去文具店搵下可能有

Both

我都咁岩要換
買左3mm 3M黑色單面膠紙 自己cut到條條痴

菲林倉有人會用棉繩 我試過影左幾筒又漏返光 (可能手工問題) 所以特登買3M

港島除左xhowa同影像遊樂場
仲有冇邊度有相機睇？

大部份都係尖咀 搭多兩個站啦

3m膠紙封機身？

挑走舊海棉 痴啲原本有棉嘅位
網上有唔少教學架

衝岀嚟柒

用開奶

郵票

3mm咁厚

你用幾多？

都係3，有d位厚左d
我係用隔音棉硬身d，痴完夾硬冚埋一陣會銀左條坑出黎又ok

淘左1,3,5
我都係用硬身棉 有啲輕身low dense好似好見甩

有時買機上手話換左，大力d篤下佢會有粉走出黎

都係120正片正常d

新手未試過 想入下坑
目標 平靚正傻瓜機
求指教

平即係budget幾多？
要唔要有zoom?

東英大廈
九龍生活
坐時光機去咩

我用呢啲...
葉蛇比左塊我 用左幾年
呢隻好在自己會變形fit 返啲罅位

睇落似high dense硬身啲？
似3M

好懷念東英

如果有zoom 個啲
有500蚊budget 就夠啦

不過定焦會好啲
但係要預多啲錢

唔係3M
不過呢啲叫乜都唔知
以後用完都唔知點search

傻真係平有平玩
鍾意lomo啲 唔求好sharp
幾十到百幾蚊都有部

東英未入過 以前細個未識
淨係記得個商場好Retro
最中意Retro 野

上去照相館睇野好方便，去埋香檳又近

2 k 內得唔得？
可以唔洗

嘩 有咩推介

夠啦 後期個啲傻瓜
2k 真係買三部都夠
邊部個樣啱就邊部 後期個啲機感覺都係咁上下
不過zoom 嘅話 優先考慮有35-70呢個range 個啲先

CCF 海綿

成日幫襯佢

今次係第一次幫襯，亦都係第一次買正片 所以見到包裝有殘體打左個突

進口商喺支那有咩問題
都寫明原產地係日本

大驚小怪

Hello
我試過Pentax 67ii 加部 4x5 去外國

你香港買日本野食都會貼張標籤啦

傻西嚟嘅
冇事㗎，次撚次都幫襯佢未伏過
Btw買咁多蘇華業務用

興奮得滞柒左

因為見到香港有舖頭賣成53蚊筒

怕越炒越貴，所以買定一堆留返旅行用

買xtra400唔得咩

上文係中國
入返中國行貨賣好正常姐

有入呀

pentax 645/n/nii應該點簡好
知道有冇AF嘅分別同埋用嘅鏡唔同
唔理價錢，比較想知會唔會易壞，定係愈新愈好

想問有冇人知呢pat係咪黎

35-70 係咩黎？ 求教
近期有咩新傻瓜機

反光板粒嘢最後點？

我喺屋企搵到部canon Eos 650
點樣睇佢有冇壞？

no idea

想問下6v電池係咪得返鴨記有

原來冇電
換電後再上黎請教下咁多位大佬

咁似 "俾面嘅就叫阿SIR" 啲出品…

4LR44？
沖曬店都有但貴
鴨記平好多

膠水葉

係呀 入左pentax 67所以要買電

cmc葉

鴨記6蚊，出面十幾廿蚊
同埋得gp一隻，好廢，最好去鴨記買定十粒八粒

多謝非文哥
其實67支105 2.4係咩真係咁多好評
暫時剩係入左支55 f4，打算下星期去日本再望下鏡

冇用過p67，冇錢買

茶記葉

老鳳葉

67ii先叫貴

散景好淺
暫時有55,105,200
諗緊入枝SMC 90
貪佢夠薄

平過rz67

其實見香港都多人放105 但個價好飄

差唔多咋話
冇錢買rz 110/2.8

巴打連最基本都唔識喎
唔好亂咁入坑啦
最近期嘅傻瓜機應該係2003年

好多巴話冇錢，但成日ebay

35-70係指焦距 即係影到啲乜野
35 大概係你嘅全視線範圍
50 係你可以集中注意力嘅視線範圍

由35 zoom 去70
你可以話係影遠野
亦可以話係收窄你嘅視線範圍

咁35-70嘅zoom 鏡傻瓜就夠cover 到你平時一般想影嘅人同事

咁另外會有啲咩24-105, 28-90, 35-140 乜乜乜咁嘅傻瓜機
以我嘅觀察, 光圈都唔夠35-70 咁大
光圈越大部機越多環境適用

定焦傻瓜一般比zoom 傻瓜大光圈
例如常見有2.8或者3.5, 極端有1.9
但係zoom 傻瓜一般最大都係3.5

表面上個個post俄仔機
然後收收埋埋先堆又蝦又奶

咪就係醫悲先搞到冇錢
信用咭又截左數喇，好難忍

個個拎櫃底部fed出黎扮窮

拎左相，走L晒焦

咩機

非文巴得一張卡咋咩

個個聽日開始露械
蝦奶齊齊報到

m645

個個扮曬野專玩平機

再多張會死，打親去hotline 問野都話預先批核左另一張

菲林背d位用1.5定2mm好

仲有個方法叫cs開大啲額佢

原來沖E要幾日 等得我好苦

銀行自己會加，上月先加左，去完旅行都爭d爆
可能要忍多個月先ebay

拎住bno又同你講？
利申 唔知大陸點叫Leica

試過最快一開舖擺低夜晚就有

唔該巴打
我再Google

邊間？

好似不嬲都有人叫拉架
正如canon叫雞能Nikon 叫泥坑

Mt，不過通常要兩三日

可能呢排啲外判多，又或者你靚仔……

拎住BC都可以係大陸仔啦
大陸仔都分到 CA 同GA個發音
所以我話錯你
你應該係戇鳩仔

之前搬舖沖筒黑白等左兩星期

1.5應該夠

買晒兩隻廢事煩
呢隻料仲要咁平，海棉果隻成十蚊塊

我啲3mm棉柒晒

兩三日
點忍

宜家搞掂晒未

正常返好耐啦，果排等到懷疑人生

變左粉喇？

我指厚左

2mm 閂門都有啲難度
3mm 真係整淆度門咩

用黎痴門"啦"算
啲門kok kok聲

果隻棉會變形，夾硬夾一下等一陣ok
不過有得揀梗係要薄d

係咪痴撚線

買盒老母800推一級算

雞能

好似早幾個月買都唔洗一舊水

我叫開觀音同錦囊

睇錯左做音囊

Canon坐蓮

入左部fm...

hehehe

上面舊雲好銀眼
零零啥啥得一舊

好粗
條白邊

Under

唔識用部Flextight

大細鞭

入落去佢個holder之後佢出嚟就係咁

痴撚線 蝦嫂scanner
你係咪真係絲黎架

鄉村真絲

人生勝利組

齋FM?
定係蘇華FM2

支閃唔夠力

菲林過期?

有無名 sor
同埋新手入fm2 會唔會太越級

松屋到入左部fm加枝50mm
見幾靚仔就去馬

不如買部即棄試下先

冇話越唔越級
你學曉點用FM2 就會明我地之前講個啲野架喇
上手都唔算太難

有排玩啦

喺買機前了解晒曝光三角同曝光既原理先啦

係喇你最醒目

好多人都係咁講

正車

恥孔都唔可以浪費

等我執埋個220匣d棉就玩得恥孔

其實點樣壓得平條film

我用flextight x5本身嗰個6x7 holder

影相果陣
條film會有少少曲，唔知拉唔實定咩

應該係你拉唔實
我成筒都冇曲到

我買左220back差唔多成年都未玩 勁on9
rb67太重

120匣？

RZ輕好多
我覺得最煩係上片

大多野積住未清
痴棉 再試 x2046
又要拎鏡去抺

部機咁重 凍返啲先試

拎部mamiya6影

我都係
兩部蛇腹抹完鏡調埋焦未試
兩部俄仔冇郁過
RZ第一筒都未影完
仲有部graflex又冇郁過
Kowa six比維修中心整撚到不知所蹤

120壓片應該有虛位

X5

645玩唔玩到齒孔
屋企有個220背多咗 想試吓

can

1.5 夠殺

冇得轉220
遲下買gl690算

用換匣機方便d喎

磚

肥花有部放緊

即係你

有部放左起碼一年

唔係我呀 我玩到645咋 有排都未到69

托部機出街影完一筒又要入黑袋換片先用得返120咪仲煩
個匣影完掉埋一邊得閒先搞

玩晒全部幅係常識

近排沈迷郵票單反

仲未收到相

我用pentax67就係咁
除非係mamiya universal

wa部690殘到咁賣3千6

睇d相都知係二手佬

好麻煩

要入黑袋係咪因為大家用135當120玩？

如果用空135筒帶入去咪唔洗

兩種方法都試過

臨尾可以拉斷原本果筒？

上網睇人掏寶個135片夾壓住多
但好似好麻煩

另外大家星期六日會唔會去石峽尾行下

影少張

即係斷唔斷到

錯巴開團？

諗住鴨記買完4lr44順路嘛

到時一見到d奶 4x5就自動相應

D奶

D太細，睇開風子J奶

星期日有興趣

有無人有類似既機放緊

深山bb個手柄好正

不得了

得星期六放假
星期一就飛

你有知

我講67木柄咋 其他唔知

佢講緊呢個

下面把刀係乜黎
個柄又真係幾正

我都買左個過片手柄比部福仔

快速上片器
因為搵唔到有Canon既片
用條leicavit頂住先
1:30開始睇就ok

好靚
可唔可以做埋手握力training

唔裝黑色棍仔會唔會好勃啲？
頭先見你好似黑色棍仔有啲阻住搞到甩手

感覺上會夾手咁

我見到深山巴好似都有少少唔順手

又買

早幾日唔小心掃ebay再唔小心見到，8舊水平平地玩下

咁都搵到

想請問各位巴絲 我有部Nikon FM2 會唔會有咩變焦鏡推薦返

其實有先順手，揸過就明

要打橫隻左手先過到片 好似好煩
舊野本身都幾大舊
但係好撚型

可以連拍

蘇華：「咁就唔怕錯過任何一個重要時刻」

其實唔煩
你睇leicavit嗰條片就知

痴乸線
點搵

用rb好難相信係絲打

有mon開個subreddit
咁啱見到咋

無啦啦起人地另一個網個ac做乜鳩
又唔遮唔盛

仲有flextight

嚇到人地唔敢上黎了

網名咋喎
你叫林夕 咁我又算唔算起咗你底
絲打我如果冒犯到你嘅話 唔好意思

難得有新人上黎
你講句話reddit見到佢咪算

cap埋圖唔知有無嚇親

我無惡意的 絲打唔好俾我嚇親
得閒上嚟繼續吹吓水

厹

吹水都厹

叫佢拎部rb掟鳩死你

連登無女會員

黎緊禮拜六去石硤尾睇下啦

不過都要睇你影開乜嘅

菲林po相應區
留名到時個個都攞住部蝦奶，露晒底

我會手持假奶

Holga

我部仲未調焦

搵深坑巴幫你調喇
順便執翻幾劑

同佢淨係執劑都得唔洗調

調你也調機（基）

理論上星期六或日，是但一日我會去個相機展
非文爸你去的話就拎部機比我cal la
但呢排搬屋未執好野，可能都要等下

搵到條link好似唔洗拆頂，今晚試下先
仲唔得要搵你執劑

深坑巴好好人
之前上網好似都見過Bellamy hunt，唔知佢今年擺唔擺檔
雖然買唔起

唔好迫我愛上佢

地灘？

唔洗拆頂扭VF前粒羅絲出黎嗰個
係cal左右，如果你上下不平就要拆頂cal
最好用你最常用既鏡隊落去cal無限遠
有對焦屏就開T門望埋最近對焦
我試過canon自己鏡同俄仔鏡差少少(真係好少 )
全屋啲RF我都自己cal到完美重疊

我都想比佢cal cal
但係部機一啲事都冇
想cal都冇得cal

買部mamiya 6，好使好用
摺機嗰部啊

JCCAC 個相機市集呀
唔好去深水埗啲地攤喇
啲好野已經重重過濾 去到地攤只有渣滓

我係無限遠唔中，上下都有少少走位
佢話圓形個圈都可以拆黎調
不過唔知用咩工具擰

我部媽咪呀六前鏡勁fog搵緊前玉靚既壞機換左佢
都有輕微走焦

想搵部503 cw

上下走位就真係麻煩啲

早晨，MT真係好好，尋晚12點都出相俾我，好滾動

我支俄仔落接環插R2係冇事，肯定係P仔問題

左右煩d，要估焦

Thank

口脾呢啲嘢
由個心做出嚟
同啲彩負lab完全唔同

Canon A-1 焦焦快門維修日

你買咗3部定係接人哋啲機嚟整

接人地
雖然我好愛Canon
但我分散幾部咁愛
以下我覺得係樣靚又岩新手用而我又有既

Canon IVSB
Canon 7
Canon A-1
Canon T90
Canon EOS 7
Canon MC
Canon AutoBoy A-1
Canon AutoBoy EPO

我差部New F-1未搵岩心水

用咗幾日時間終於追晒post. 可以同大家打招呼，只有影開郵票仔。用G1, T3, 剛剛上日拍買咗部 tvs。多多指教

BTW

內文話筒holiday係 Kodak 200嚟

我諗啲新手想買canon單反
最多數係想知A-1, F-1, new F-1點揀好

T3
你死喇
第一個comment就公然篤爆holiday
斷人哋旺角水路
實比人抄牌喇今次

我部T3七年前買落喇。

哦，蘇華呀嘛。篤爆holiday佢仲有陽光16

T3

舊F-1 都要啦喂 Canon 單反上位之作
Nikon fanfan 都要讚

我就話 F1 同A1 優先考慮
Nee F1 除非巴打筆直鬆

New F-1我見都係二千頭
舊F-1/F-1n都要一千中到尾
雖然差幾百有a mode
但係舊F-1型好多

F1同N-F1有好多特別版

特別版都係多咗個logo姐

銀版

阿蘇想嚟料喎

你地係度講乜佢就推乜

@代理人

近排上去見好多rb 蝦鬚

見到佢有個ontax N1 body擺咗好耐都賣唔出

咩書黎

咁鍾意上嚟攞料 係時候list下佢衰啲乜
警惕伸手

咁又公道啲 好似係佢po先我地先講

本書都亂黎 係富賤黎 香港相機都自爆過

七年
我真係要跟巴打學野

下個post要置頂，屌完代理人先貼舊post link同維修link

今日拎左兩部機返工

呢度早排已經講緊喇喎

冇留意添

屌完去哂遊樂場/香港相機一樣屎 出建議叫伸手醫悲仲好 但係一個難題

今日一傻

Ebay前要去車公拜一拜轉個靚運先，年尾記得還神呀

搞咩枱面咁多粒lr44

唔知乜鳩黎

625黎

降壓 adapter

我十年前一畢業就俾個friend渡咗升仙買咗部MP, 仆街”癲搶”叫我換M7, 話我部機唔值錢, 收一萬。我同大家都有共同敵人，就係don’t sing！屌佢老母一筒rdp iii都賣貴人十蚊，話我左諗右諗就買Fujicolor 100

唔好講到學嘢，我係上嚟呃水吹嘅。我只係覺得呢度大部份巴打都幾好傾。我都想跟深山同非文學嘢

BTW, 本書係呢本

一黎就MP, 有奶必是富

我食咗好耐樹皮呀

我個friend叫我一步攻頂慳返啲無謂錢。用咗5年賣咗，仲有賺返幾千。不過而家又想買返部Hexar RF

住得青龍頭

唔會係青頭

深坑巴同非文爸
係振po之寶

我除左每個月不停買機之外好似冇乜貢獻，仲要搵人求救
玩左十幾年都仲係鳩下鳩下

咁就一齊鳩下啦

就係睇你日日中醫悲伏

咁快爆post